前學生報編輯對於學校和同校記者被射眼嘅感受

我之前係浸會新聞系多個校報其中一個嘅主編（對唔住，開唔到名，依家做梗自由記者同埋都唔想俾傳理系高層知），睇到又一個同校學生記者被射眼，真係好心痛，同埋都又一次對學校不聞不問的態度好失望。嬲歸嬲，但我都有啲嘢想講。

新聞系入邊，除左Bruce Lui一個人特別關心和支持我哋學生記者，其他人因為擔心出左事要負責任同唔敢違背學校和系主任，都冇特別企出來。我哋嘅系主任就係劉志權，南華早報的前主編。佢一早就講咗佢唔建議同唔覺得學生記者應該參與危險嘅示威報道。我哋嘅advisors係佢之後都開始講，建議我們唔好出去。講到明，意思就係如果我哋一定要去現場報道，咁就唔係學校嘅責任亦都唔关新聞系嘅事。呢種態度真係令我覺得好薄涼。

同埋學校俾我哋嘅防具其實都好minimum嘅。眼罩就係塑膠材質，白色頭盔仲薄過單車头盔，防唔防到彈就唔使講啦。十一果日仲冇俾一個第一次出去嘅記者濾罐，結果記者自己上咗場先發覺，跟住打電話俾我求救。之前都有人上場之後發覺借返嘅面罩已經壞咗，唔知定算好。學校寧願俾幾千蚊一個鐘專登請啲外國保安來企係度check ID，都唔願意俾我哋多啲保護。所以係鬧學校高層之餘，我都要提醒各位學生記者，一定要自備防彈頭盔、防彈面罩或眼罩，不然以依家嘅警暴頻率，真係好危險。做為年輕一代，我哋仲要長期堅持落去，所以要盡量保護好自己。

我本身以為學校就算政治立場不同，都會尊重學生記者呢份難得嘅熱情，但事實證明唔係。包括我在內嘅好多個學生記者，呢幾年冇去exchange，放假期間冇得休息，唔係單單為咗佢俾我哋嘅兩分學分（學生會編輯委員仲唔計學分添）。我都有啲慚愧，因為一直以來都有公司保護，同埋都係文字記者，冇行到最前，都相對冇擔咁高風險。我係真心敬佩所有為真相服務嘅學生記者同所有勇敢行出來嘅手足。希望我哋傳理人可以銘記「唯真為善」嘅院訓，更希望所有手足可以平安、完整嘅返屋企。

浸會新聞系學生

麻煩幫手推

第一屆「和你影」攝影比賽

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

加油呀